英國外相：譴責香港當局DQ反對派候選人參與香港選舉

source 後補

可以執行制裁啦

英國外相：好明顯，他們被DQ，是因為他們的政治觀點

做嘢啦……

777，689

等緊日出

入埋集中營都未等陣list

依家係向國際狂推中共非法佔領香港既大好機會

應真，國安法個時都好似冇用condemn呢個字
同口交部唔一樣，人地condemn 得就好大件事

我係英國人啊hi

唔好譴責啦，快手thanks

譴責唔會痛架喎

pish

樓主好似成日都有一手英國料

自己叫自己做反對派

大如美國總統都譴責過啦
落手制裁班官先識驚

係英國的政治觀念裡面，唔係執政黨，就係反對黨

推

加速

輕輕一推

反應好快

搵條八婆嚟試下水溫先

又譴責ONLY, DQ主任都唔驚啦

英國第一次用condemn
肯定係

Understatement

但係港共政府用到公廁曬，係又譴責唔係又譴責。

等兩會
等國安法
等國安法具體條文
等執行國安法
等九月選舉使橫手

乜都做齊
仲有咩好等

好嬲好嬲真係好嬲呀

condom

等法官審判先
等判罪成先
等有受害人坐監先
等坐埋監先

下次唔好用反對派呢個字啦

做野未

同當年納粹一樣,打晒成個歐洲,日出國先開始有反應

因為真係唔可以成日用
最強烈既外交用詞黎
所以今次其實真係玩撚大左
仲要係英國出聲先

同埋Pro-democracy camp 又或者泛民主派依d稱呼 係香港獨有現象/術語
就好似pro-establishment其實都係譯得好怪.
最直接/準確的叫汰係Pro Beijing or Pro government camp

的確係，畢竟人地個民主制度角色係流動的。今日我係反對黨，聽日我隨時就變執政。

咁人地原文係 opposition candidates ....
可以點譯....

其實作為一個獨裁政權嘅反對黨....又無咩好介懷嘅

其實opposition意指「對家」
因為係英國下議院裏面, 非執政黨係坐喺執政黨嘅對面

中文嚟講我哋唔應該學支那叫「反對派」
應該正名做「在野黨派」

因為兩個名喺思考邏輯上有唔同
叫「反對派」畀人感覺你係乜嘢都反對嘅, 有專登過嚟搞事嘅抹黑意味

condemn

咁既然執政/反對黨係會變
pro-dem/pro-beijing唔會變
後者講法唔係更好咩

Push

可以譯「在野黨派參選人」
因為反對派的三個字有抹黑嘅意味
而且英文原文都唔係代表反對咁解

乜撚嘢反對派呀

坐執政既對面個班人

冇錯
好多人用曬匪語自己都唔知
明明多黨制先係互相制衡、約束公權力嘅好現象
有啲人偏偏就代入匪賊個腦
人地叫反對派就跟住叫反對派
成件事錯哂

咁快

英文寫做Pro-democracy camp都唔係壞事，起碼大家都知對家係反民主仲好。

pro-democracy camp呢個名唔係唔好, 但係如果外國人唔熟識香港政治環境可能唔會第一時間就明白佢係咩陣營, 可能以為佢係pinko（左仔）

之前係deeply concerned
而家用condemn算係咁啦

咪撚就係
樓主真係要think some more la
幫敵人抹黑自己
希望樓主下次記得唔好用

香港內政 關你撚事

仲制裁 開拖啦

唔係反對派囉，係大多數先啱

正想講呢樣野
可以叫
對立派
在野派

乜撚野反對派
反對派係港共屈民主派凡事都反對

乜撚野算係咁
呢個係最強烈用詞黎
英國好少會用呢個字去做外交表述

日出了

黑警+狗官+太監=曱甴集團

而家明落你陽萎英國佬面，吹～～～呀

好嬲好嬲

美國未開聲佢就自動自覺

玩大左好多次，大劣唔會縮，外國唔太夠力就真

可唔可以唔好用反對派宜個字眼...外國人眼中用民主派咪好睇D

收番香港未

預測口交部: 我譴責你個譴責

政府主要策略：
1. DQ 本土／泛民，留民主黨，要人含住投
2. PR 會話投黎無用，叫人杯葛投票／投白票，做低投票率
3. 配合蛇齋餅糭同鐵票推獻世派

當然呢個只係其中一個手段

好同意
之前都講過應該用 "在野"

或者直接用返民主黨派好過

exactly, 之前係其他post都講過
啲人唔知對家用嚟污衊 又跟著用

同意 個人睇法都係比較悲觀

日要出了

希望做嘢啦

正名
民主派
反民主派

之前無咩

在朝 在野

老老實實 就算比你制裁到777 個幾個高官 都冇咩用 (當然做 好過唔做)
只要你一日 唔搞佢地d仔女 後代 封殺佢地係西方所有成就同資產
不論共產黨同港共都唔會有任何憂慮

硬起來

緊係英國出聲先
香港民主政制佢地有份睇實

下一步

口交到幾時呀班英燃